var words = 
[
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "55",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "(in) reward",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "72",
        "arabicAyah": " تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَخَذْنَاهُ",
        "answer": "so We seized him",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhnāhu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ الرَّسُولَ فَأَخَذْنَاهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّخِذْهُ",
        "answer": "so take Him",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-ittakhidh'hu",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَاتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "(let him) take",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَخْذًا",
        "answer": "(with) a seizure",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhdhan",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ الرَّسُولَ فَأَخَذْنَاهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْذ",
        "waznEnglish": "taking, seizure",
        "waznTlit": "akhdh",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَآخَرُونَ",
        "answer": "and others",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "waākharūna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَآخَرُونَ",
        "answer": "and others",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "waākharūna",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرْجُفُ الْأَرْضُ وَالْجِبَالُ وَكَانَتِ الْجِبَالُ كَثِيبًا مَهِيلًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ سَيَكُونُ مِنْكُمْ مَرْضَىٰ وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "648",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُمِ اللَّيْلَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَاتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1393",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ وَطَائِفَةٌ مِنَ الَّذِينَ مَعَكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَطَعَامًا ذَا غُصَّةٍ وَعَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَاتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2810",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ مِنَ الَّذِينَ مَعَكَ وَاللَّهُ يُقَدِّرُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2811",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2812",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2813",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "58",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2814",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "68",
        "arabicAyah": " وَمَا تُقَدِّمُوا لِأَنْفُسِكُمْ مِنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2815",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "74",
        "arabicAyah": " تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَاسْتَغْفِرُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2816",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "76",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "713",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَا إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَاهِدًا عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَمَا أَرْسَلْنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "possessors",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَذَرْنِي وَالْمُكَذِّبِينَ أُولِي النَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَبَتَّلْ",
        "answer": "and devote yourself",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 95,
        "tlit": "watabattal",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
        "rootWord": "ب ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَتَّلْ",
        "waznEnglish": "to devote",
        "waznTlit": "tabattal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَبْتِيلًا",
        "answer": "(with) devotion",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 95,
        "tlit": "tabtīlan",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
        "rootWord": "ب ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْتِيل",
        "waznEnglish": "and devote yourself",
        "waznTlit": "tabtīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "يَبْتَغُونَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabtaghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "فَتَابَ",
        "answer": "so He has turned",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "fatāba",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ لَنْ تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ثَقِيلًا",
        "answer": "heavy",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "thaqīlan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَنُلْقِي عَلَيْكَ قَوْلًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَقِيل",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "ثُلُثَيِ",
        "answer": "two-thirds",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thuluthayi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُّلُث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thuluth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَثُلُثَهُ",
        "answer": "and a third of it",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "wathuluthahu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثُّلُث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thuluth",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْجِبَالُ",
        "answer": "and the mountains",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "wal-jibālu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرْجُفُ الْأَرْضُ وَالْجِبَالُ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالُ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibālu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَكَانَتِ الْجِبَالُ كَثِيبًا مَهِيلًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجَحِيمًا",
        "answer": "and burning fire",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 227,
        "tlit": "wajaḥīman",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ لَدَيْنَا أَنْكَالًا وَجَحِيمًا",
        "rootWord": "ج ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح م",
        "waznEnglish": "(of) the blazing Fire",
        "waznTlit": "jīm ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلُ",
        "answer": "(that) will make",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿalu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِنْ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ الْوِلْدَانَ شِيبًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَمِيلًا",
        "answer": "gracious",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 261,
        "tlit": "jamīlan",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "ج م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيل",
        "waznEnglish": "(is) beauty",
        "waznTlit": "jamīl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "goodly",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "60",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تُحْصُوهُ",
        "answer": "you count it",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "tuḥ'ṣūhu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ لَنْ تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنَ الْقُرْآنِ",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٍ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrin",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "65",
        "arabicAyah": " وَمَا تُقَدِّمُوا لِأَنْفُسِكُمْ مِنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "(will be) better",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "70",
        "arabicAyah": " وَمَا تُقَدِّمُوا لِأَنْفُسِكُمْ مِنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَدْنَىٰ",
        "answer": "(a little) less",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "adnā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرِ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kuri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَذْكِرَةٌ",
        "answer": "(is) a Reminder",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhkiratun",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذْكِرَة",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "tadhkirat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "912",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(The) Lord",
        "pcklId": "913",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَاتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "914",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "915",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَتِّلِ",
        "answer": "and recite",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 532,
        "tlit": "warattili",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ زِدْ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ الْقُرْآنَ تَرْتِيلًا",
        "rootWord": "ر ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَتَّلْ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "rattal",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَرْتِيلًا",
        "answer": "(with) measured rhythmic recitation",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 532,
        "tlit": "tartīlan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ زِدْ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ الْقُرْآنَ تَرْتِيلًا",
        "rootWord": "ر ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرْتِيل",
        "waznEnglish": "and We have recited it",
        "waznTlit": "tartīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "تَرْجُفُ",
        "answer": "will quake",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 537,
        "tlit": "tarjufu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرْجُفُ الْأَرْضُ وَالْجِبَالُ وَكَانَتِ الْجِبَالُ كَثِيبًا مَهِيلًا",
        "rootWord": "ر ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرْجُفُ",
        "waznEnglish": "to quake",
        "waznTlit": "tarjufu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "78",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "[We] have sent",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَا إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَاهِدًا عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَمَا أَرْسَلْنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَا إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَاهِدًا عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كَمَا أَرْسَلْنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ الرَّسُولَ فَأَخَذْنَاهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "the zakah",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُزَّمِّلُ",
        "answer": "who wraps himself",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 631,
        "tlit": "l-muzamilu",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الْمُزَّمِّلُ",
        "rootWord": "ز م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز م ل",
        "waznEnglish": "who wraps himself",
        "waznTlit": "zāy mīm lām",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "زِدْ",
        "answer": "add",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "zid",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ زِدْ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ الْقُرْآنَ تَرْتِيلًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبْحًا",
        "answer": "(is) occupation",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sabḥan",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ لَكَ فِي النَّهَارِ سَبْحًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْح",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sabḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "a way",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اسْمَ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "is'ma",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاذْكُرِ اسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءُ",
        "answer": "The heaven",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "al-samāu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " السَّمَاءُ مُنْفَطِرٌ بِهِ كَانَ وَعْدُهُ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشَدُّ",
        "answer": "(is) very hard",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashaddu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ نَاشِئَةَ اللَّيْلِ هِيَ أَشَدُّ وَطْئًا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashadd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَشْرِقِ",
        "answer": "(of) the east",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "l-mashriqi",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَاتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَشْرِق",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "mashriq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَاهِدًا",
        "answer": "(as) a witness",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shāhidan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَا إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَاهِدًا عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذِهِ تَذْكِرَةٌ فَمَنْ شَاءَ اتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شِيبًا",
        "answer": "gray-haired",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 811,
        "tlit": "shīban",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِنْ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ الْوِلْدَانَ شِيبًا",
        "rootWord": "ش ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِيب",
        "waznEnglish": "gray-haired",
        "waznTlit": "shīb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرْ",
        "answer": "And be patient",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَضْرِبُونَ",
        "answer": "traveling",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "yaḍribūna",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَطَعَامًا",
        "answer": "And food",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "waṭaʿāman",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَطَعَامًا ذَا غُصَّةٍ وَعَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَعَام",
        "waznEnglish": "taste it",
        "waznTlit": "ṭaʿām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَطَائِفَةٌ",
        "answer": "and (so do) a group",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "waṭāifatun",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ وَطَائِفَةٌ مِنَ الَّذِينَ مَعَكَ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "طَوِيلًا",
        "answer": "prolonged",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 934,
        "tlit": "ṭawīlan",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ لَكَ فِي النَّهَارِ سَبْحًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "ط و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَوِيل",
        "waznEnglish": "Then, did seem long",
        "waznTlit": "ṭawīl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَعَذَابًا",
        "answer": "and a punishment",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "waʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَطَعَامًا ذَا غُصَّةٍ وَعَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعَصَىٰ",
        "answer": "But disobeyed",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "faʿaṣā",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ الرَّسُولَ فَأَخَذْنَاهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَعْظَمَ",
        "answer": "and greater",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "wa-aʿẓama",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "71",
        "arabicAyah": " تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْظَم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "aʿẓam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمَ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalima",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ لَنْ تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمَ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalima",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ سَيَكُونُ مِنْكُمْ مَرْضَىٰ وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "67",
        "arabicAyah": " وَمَا تُقَدِّمُوا لِأَنْفُسِكُمْ مِنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْمَغْرِبِ",
        "answer": "and the west",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "wal-maghribi",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَاتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغْرِب",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "maghrib",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غُصَّةٍ",
        "answer": "chokes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1066,
        "tlit": "ghuṣṣatin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَطَعَامًا ذَا غُصَّةٍ وَعَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "غ ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ص ص",
        "waznEnglish": "chokes",
        "waznTlit": "ghayn ṣād ṣād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرُوا",
        "answer": "And seek forgiveness",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfirū",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "73",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "77",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَضْلِ",
        "answer": "(the) Bounty",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِنْ فَضْلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُنْفَطِرٌ",
        "answer": "(will) break apart",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "munfaṭirun",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " السَّمَاءُ مُنْفَطِرٌ بِهِ كَانَ وَعْدُهُ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنفَطِر",
        "waznEnglish": "created",
        "waznTlit": "munfaṭir",
        "waznType": "Active participle (form VII)"
    },
    {
        "question": "مَفْعُولًا",
        "answer": "to be fulfilled",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "mafʿūlan",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " السَّمَاءُ مُنْفَطِرٌ بِهِ كَانَ وَعْدُهُ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفْعُول",
        "waznEnglish": "you do",
        "waznTlit": "mafʿūl",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُونَ",
        "answer": "fighting",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūna",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يُقَدِّرُ",
        "answer": "determines",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "yuqaddiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُقَدِّرُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّرَ",
        "waznEnglish": "to determine, to plot",
        "waznTlit": "qaddara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُقَدِّمُوا",
        "answer": "you send forth",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "tuqaddimū",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "62",
        "arabicAyah": " وَمَا تُقَدِّمُوا لِأَنْفُسِكُمْ مِنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَاقْرَءُوا",
        "answer": "so recite",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "fa-iq'raū",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ لَنْ تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنَ الْقُرْآنِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاقْرَءُوا",
        "answer": "So recite",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "fa-iq'raū",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنَ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āna",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوْ زِدْ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ الْقُرْآنَ تَرْتِيلًا",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنِ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'āni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنَ الْقُرْآنِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَقْرِضُوا",
        "answer": "and loan",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1191,
        "tlit": "wa-aqriḍū",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "57",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ق ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَضُ",
        "waznEnglish": "to lend, to loan",
        "waznTlit": "aqraḍu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَرْضًا",
        "answer": "a loan",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1191,
        "tlit": "qarḍan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ق ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْض",
        "waznEnglish": "passing away from them",
        "waznTlit": "qarḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُمِ اللَّيْلَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " نِصْفَهُ أَوِ انْقُصْ مِنْهُ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": "76",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَذَرْنِي وَالْمُكَذِّبِينَ أُولِي النَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1592",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلًا",
        "answer": "(for) Word",
        "pcklId": "1624",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ نَاشِئَةَ اللَّيْلِ هِيَ أَشَدُّ وَطْئًا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "a Word",
        "pcklId": "1712",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَنُلْقِي عَلَيْكَ قَوْلًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قُمِ",
        "answer": "Stand",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qumi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُمِ اللَّيْلَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "stand",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَقِيمُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqīmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَقْرِضُوا اللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَقْوَمُ",
        "answer": "and more suitable",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqwamu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ نَاشِئَةَ اللَّيْلِ هِيَ أَشَدُّ وَطْئًا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْوَم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "aqwam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَثِيبًا",
        "answer": "a heap of sand",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1258,
        "tlit": "kathīban",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرْجُفُ الْأَرْضُ وَالْجِبَالُ وَكَانَتِ الْجِبَالُ كَثِيبًا مَهِيلًا",
        "rootWord": "ك ث ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ث ب",
        "waznEnglish": "a heap of sand",
        "waznTlit": "kāf thā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمُكَذِّبِينَ",
        "answer": "and the deniers",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wal-mukadhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَذَرْنِي وَالْمُكَذِّبِينَ أُولِي النَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكَذِّبِين",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "mukadhibīn",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "كَفَرْتُمْ",
        "answer": "you disbelieve",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafartum",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِنْ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ الْوِلْدَانَ شِيبًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَانَتِ",
        "answer": "and will become",
        "pcklId": "1317",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānati",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرْجُفُ الْأَرْضُ وَالْجِبَالُ وَكَانَتِ الْجِبَالُ كَثِيبًا مَهِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1318",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " السَّمَاءُ مُنْفَطِرٌ بِهِ كَانَ وَعْدُهُ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيَكُونُ",
        "answer": "there will be",
        "pcklId": "1319",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "sayakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ سَيَكُونُ مِنْكُمْ مَرْضَىٰ وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "Then how",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِنْ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ الْوِلْدَانَ شِيبًا",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "سَنُلْقِي",
        "answer": "will cast",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "sanul'qī",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا سَنُلْقِي عَلَيْكَ قَوْلًا ثَقِيلًا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "(in) the night",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُمِ اللَّيْلَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(at) the night",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ نَاشِئَةَ اللَّيْلِ هِيَ أَشَدُّ وَطْئًا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُقَدِّرُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَرْضَىٰ",
        "answer": "sick",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "marḍā",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ سَيَكُونُ مِنْكُمْ مَرْضَىٰ وَآخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "marīḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَهِّلْهُمْ",
        "answer": "and allow them respite ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1422,
        "tlit": "wamahhil'hum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَذَرْنِي وَالْمُكَذِّبِينَ أُولِي النَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "م ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَهِّلِ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "mahhili",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "نَاشِئَةَ",
        "answer": "(the) rising",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "nāshi-ata",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ نَاشِئَةَ اللَّيْلِ هِيَ أَشَدُّ وَطْئًا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاشِئَة",
        "waznEnglish": "is brought up",
        "waznTlit": "nāshi-at",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "نِصْفَهُ",
        "answer": "Half of it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1478,
        "tlit": "niṣ'fahu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " نِصْفَهُ أَوِ انْقُصْ مِنْهُ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ن ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ف",
        "waznEnglish": "then (give) half",
        "waznTlit": "nūn ṣād fā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَنِصْفَهُ",
        "answer": "and half of it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1478,
        "tlit": "waniṣ'fahu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِنْ ثُلُثَيِ اللَّيْلِ وَنِصْفَهُ وَثُلُثَهُ",
        "rootWord": "ن ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ف",
        "waznEnglish": "then (give) half",
        "waznTlit": "nūn ṣād fā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "النَّعْمَةِ",
        "answer": "(of) the ease",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-naʿmati",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَذَرْنِي وَالْمُكَذِّبِينَ أُولِي النَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "for yourselves",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "li-anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "63",
        "arabicAyah": " وَمَا تُقَدِّمُوا لِأَنْفُسِكُمْ مِنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "انْقُصْ",
        "answer": "lessen",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "unquṣ",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " نِصْفَهُ أَوِ انْقُصْ مِنْهُ قَلِيلًا",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنقَصُ",
        "waznEnglish": "to decrease, to reduce, to lessen",
        "waznTlit": "yunqaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْكَالًا",
        "answer": "(are) shackles",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1521,
        "tlit": "ankālan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ لَدَيْنَا أَنْكَالًا وَجَحِيمًا",
        "rootWord": "ن ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنكَال",
        "waznEnglish": "(are) shackles",
        "waznTlit": "ankāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ لَكَ فِي النَّهَارِ سَبْحًا طَوِيلًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يُقَدِّرُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ عَلِمَ أَنْ لَنْ تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاهْجُرْهُمْ",
        "answer": "and avoid them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wa-uh'jur'hum",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْجُرْ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "uh'jur",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَجْرًا",
        "answer": "an avoidance",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "hajran",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَاهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَجْر",
        "waznEnglish": "and forsake them",
        "waznTlit": "hajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَهِيلًا",
        "answer": "pouring down",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1575,
        "tlit": "mahīlan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرْجُفُ الْأَرْضُ وَالْجِبَالُ وَكَانَتِ الْجِبَالُ كَثِيبًا مَهِيلًا",
        "rootWord": "ه ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ي ل",
        "waznEnglish": "pouring down",
        "waznTlit": "hā yā lām",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "وَبِيلًا",
        "answer": "ruinous",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1581,
        "tlit": "wabīlan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ الرَّسُولَ فَأَخَذْنَاهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
        "rootWord": "و ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَبِيل",
        "waznEnglish": "heavy rain",
        "waznTlit": "wabīl",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "تَجِدُوهُ",
        "answer": "you will find it",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidūhu",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "66",
        "arabicAyah": " وَمَا تُقَدِّمُوا لِأَنْفُسِكُمْ مِنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِنْدَ اللَّهِ هُوَ خَيْرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَذَرْنِي",
        "answer": "And leave Me",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wadharnī",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَذَرْنِي وَالْمُكَذِّبِينَ أُولِي النَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَطْئًا",
        "answer": "and most potent",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1623,
        "tlit": "waṭan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ نَاشِئَةَ اللَّيْلِ هِيَ أَشَدُّ وَطْئًا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
        "rootWord": "و ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَطْـٔ",
        "waznEnglish": "they step",
        "waznTlit": "waṭ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُهُ",
        "answer": "His Promise",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿduhu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " السَّمَاءُ مُنْفَطِرٌ بِهِ كَانَ وَعْدُهُ مَفْعُولًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "will you guard yourselves",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِنْ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ الْوِلْدَانَ شِيبًا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَكِيلًا",
        "answer": "(as) Disposer of Affairs",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wakīlan",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " رَبُّ الْمَشْرِقِ وَالْمَغْرِبِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَاتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَكِيل",
        "waznEnglish": "We have entrusted",
        "waznTlit": "wakīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْوِلْدَانَ",
        "answer": "the children",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "l-wil'dāna",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِنْ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ الْوِلْدَانَ شِيبًا",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِيد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walīd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَيَسَّرَ",
        "answer": "is easy",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "tayassara",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " عَلِمَ أَنْ لَنْ تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنَ الْقُرْآنِ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَيَسَّرَ",
        "waznEnglish": "to be easy",
        "waznTlit": "tayassara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَيَسَّرَ",
        "answer": "is easy",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "tayassara",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " وَآخَرُونَ يُقَاتِلُونَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ فَاقْرَءُوا مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَيَسَّرَ",
        "waznEnglish": "to be easy",
        "waznTlit": "tayassara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِنْ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ الْوِلْدَانَ شِيبًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "73",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرْجُفُ الْأَرْضُ وَالْجِبَالُ وَكَانَتِ الْجِبَالُ كَثِيبًا مَهِيلًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]; 
export default words;